---
layout: post
title: A shorten url app
categories:
- 把戏
tags:
- css
- django
- python
published: true
comments: true
---
<p>一不小心又是大概有一年多时间没有用过Django了。最近经常有之前部门的同事来讨论Django和Python Web开发，大概是他们用asp做的客服系统终于要换架构了。今天国庆提前放假，用了一个下午的时间重温一下。Django的Template还是相对弱一些，居然无法在template里调用model的方法。这样auth模块里判断用户登录的is_authticated()方法就不能在template里调，如此非得在view判断（Django是MTV模型，它的view即MVC里的controller），那如果是用generic_view，这个似乎就无解了？？</p>

<p>贴个图。体验一下Firefox3.5开始支持的@font-face，Webkit核心和Opera浏览器都支持这个功能。不过我Ubuntu上的Midori貌似遇到Mootools就直接崩溃，看来要等到gnome2.28里epiphany了。<img class="alignnone" src="http://pic.yupoo.com/classicning/65666826c591/medium.jpg" alt="" width="500" height="365" /></p>

<p>忘了提了，域名是我yy的，之所以有这样的效果是修改了hosts</p>
